台北1440呎另加天台，租金4700 港元

屌
我fd 旺角租間劏房都要7-8000

大學生平均收入係咪仲係23k?

佔人工中位幾多

買要幾錢

香港4700可以買到張床位 馬桶係側邊果隻

依家應該大概40k,三間房 三個 friend 租，每人都係6000台幣，佔人工15%

1440呎加天台呢個價好多香港人都當唔洗錢，拎嚟當倉用得唔得

冇可能啦 23k好多年前喇，後而香港新加坡人工冇咩點升

台北咩區先

其實我好憎香港, 咩都垃圾
我唔明點解咁多小朋友愛香港

聽佢吹啦
台北市區一樣又舊又貴

爆完出黎就會變47000

上年去台灣，識個台北做銀行話80k已經好高。
啱啱google下，原來由23升到30k 每人$6000都佔人工20%喎

佢地好似係靠bonus搵食

又愛又恨啦，自細成長既地方又曾經輝煌過，雖然輝瑞係偶然
但今時唔同往日，極度不宜居，不宜年青人發展創業，生活成本又高

23k 就算仲有都唔係台北啦
南部有機會仲係23k
台北而家大學生係30-35 起跳

咁你睇下租金供樓佔香港人收入幾多，佔比高一倍有多

台灣最低工資好似同香港差唔多

35-40啦有
咁計返姐係租金佔fg人工一半 已經有唔錯既選擇
仲有 計返港紙 台灣fg已經有1萬-1.1港紙

香港我當fg 15k
7.5k係租緊大西北村屋/市區劏房
屌 真係陰撚公
仲要台灣食野平一半

如果可以香港賺錢台灣洗緊係正啦
但你去到台灣係賺台灣錢台灣洗
咁同你香港賺錢香港洗有咩分別

如果搵20k又想住好少少真係一半嫁

隔離深圳三四千人仔租到複式添 你計當地大學生平均六千人工 三個frd夾份都係佔人工20%左右 你係咪又要搬過去住啊

九龍租千四尺另加天台要幾錢？

gay?

好憎添
支那同走狗賣港賊將一個天堂廿幾年就打到落地獄
但冇錢冇人冇物既我地走得去邊？

咪玩啦，台灣搵台灣洗一定著數D

光復香港後個體制咪唔會咁撚鳩，香港最大問題係房租貴樓貴，同支那人劃清界線後根本唔會有依個問題

上面全部講緊台灣洗錢台灣洗
唔好再呃自己啦
香港fg價已經好多年冇變過啦

頂加 你住埋我嗰份
熱到仆街
Anyway 40坪等於1440呎

同啲90年代移民撚一樣
土生土長既地方有外人侵入唔係諗點樣維護而係選擇移民走人唔voice out
係呀依家香港係俾支那玩到好撚垃圾
但就係要扭轉佢唔係放棄囉

咪傻啦，呢個偏僻到仆街，台北市區同香港市區一樣咁貴
你搵幾條友每人幾千租村屋一樣可以好大

On9，你係台北市中心4700蚊港紙租到依間咁大 我切

你講緊港紙定台幣

Diu，香港人真係。。。

好老實，成個亞洲市中心都唔會便得去邊
香港係就係天價,但近幾年其他地方都升好多

On9，咁你喺香港大西北4700租唔租到咁嘅質素呀?

7萬一平米

我幾時話香港租到呀

10k做到住好少少咩 訓左幾耐

因為你係三毛囉on99
屌你三毛賺陰質錢死全族

200萬港幣左右

愛既係香港人
而唔係香港
只不過咁岩香港人只有香港這個家

10k而家得既
最近搵都有幾個好對我呀
最少都有d套房落番5千銀

香港個中位數都無20k
拎台灣既大學畢業生同香港既大學生比啦

香港今年分分鐘又出老屈價八九千

咪玩啦 40k

仔定女黎 好柒

25歲或以下收入中位數: 28k (hk$7,200)
25-29歲收入中位數: 38k (hk$9,900)

連登仔fg 50k係咪指台幣?

最低工資還最低工資
台灣人收入中位數約hkd$10,500
香港人收入中位數約hkd$19,000

係人既生活

大部份話自己fg 50k既，成世人都搵唔到50k一個月(依家既幣值)

咁樓主幾時有話台北邊度?
你嘅on9同質疑何來?
小學雞

香港人工奀 但衣食住行樣樣貴

台灣2019 三萬五，姐係9千幾
香港 2019 (jobdb 訪問) 萬七

Google 台北租房，萬五都係百零呎個d劏房，計返人工比例同香港差唔多咋wo

4700 我真係租夠兩間都得

30-35巳經係當地Master先有
但其實根本冇得同物價低地方比

純粹個title有啲斷章取義啫，會令人覺得台北市可以租到咁既屋。

但實情係偏到唔偏既地方，我諗即使4700蚊都好 正常人都會寧願住番係香港。

想知道台灣人人工既
依個網有齊哂，而且係官方網黎

可以睇下唔同年齡、唔同教育程度、唔同公司既人既收入

不過因為全台灣黎計，只計台北應該會高少少

400呎200萬，有ching話個個位好偏
中位數4萬台幣(一皮到)

同香港中位數萬9，天水圍一萬蚊呎唔差好遠wo

7.5K 同人夾九龍都租到300呎舊樓

佢地搵22k點租得起

15k/35k = 0.3333333
8k/17k = 0.47

香港接近一半，衣食住行仲要咁貴

識幾個大學fg 台北33k
不過係五大

買？租咋傻仔

1440呎連天台呀 文盲

其實呢位youtuber ig都有po過香港文宣 都算係同路人
希望大家講嘢唔好咁絕

兩睇
有台灣frd對自己前途都好無希望
加人工幅度真係好細
我見佢一年最多去一次東南亞
我一年都去到3、5次旅行

唔係想話香港生活好過台灣
只係呢個世界
做後生仔嘅都係好多困難

台灣仔去日本好密又大有人在

家講緊租樓 我理得佢二十萬一平米
再者台北而家均價75萬新台幣一坪 折合人民幣大約53k一平米 對於三四十k新台幣收入嘅台仔亦唔見得係特別平

除左食野外，一直唔覺香港有咩野咁貴
香港人稅後收入係高過大部份發達國家
而係國際化低下，好多國際牌子係唔同國家賣既價錢都係差不多
所以好多日常用品，香港同台灣其實係差不多價
有d野例如電子野，台灣仲貴，台灣人自己都買唔起自己台灣既電子產品
大牌子買衫個d，例如u記，咪又係同香港差不多價

好多人就會立即反駁，一定係去遊客區所以覺得樣樣野都貴
香港人去台北好多景點，台北人一樣係日常生活都會去
就好似旺角咁，又有遊客又有香港本地人
即係佢地日常生活真係要比同遊客差不多既價錢去生活
根本唔存在「你去遊客區所以咩都好貴」既道理

不過係連登講香港物價唔高一定會比人插

前幾日見到台灣IT狗開post
嗰邊乜都要識都係得35k

美國物價高定香港物價高？

搵個樓價咁貴既地方同香港比
有參考既價值咩
反而想知一d名牌甚至係Apple
個個國家都差唔多
台灣人要點負擔
香港fg買都覺得好肉痛

識個台仔同屋企住搵28k可以儲25k
儲落啲錢就瘋狂去旅行

點解呢條友拍片都可以賺咁多錢

出街食嘢其實都平過好多發達國家 西歐地區入餐廳求其食個早餐都要十歐羅左右

唔同地方唔同wo

唔洗用apple比
普普通通係全球都有賣既牌子黎講
台灣同香港都差不多價
所以d人成日話台灣有幾平有幾平，十個例子有九個都係只係識講食野平

你租村屋你都可以萬頭，千幾呎(連天台)嫁

你google 下台北租房，三四千港紙係劏房價黎

自己煮開飯想食健康啲靚啲就貴到仆街

香港樓市真係痴線

講真 拎台灣大學生平均fg價嚟計已經唔合理
台灣私立大學一樣叫大學生
同asso一樣甚至衰過ive asso
五大、中字輩出嚟一定有30k未計分紅
30k係台北租屋有極多選擇
北車中山附近呢啲最市中心嘅當然貴
大約20k 10坪 姐係四百呎 同香港差唔多
但如果偏少少嘅台北或者出新北
例如中和永和三重板橋就講緊7k20-25坪姐係800-1000呎

然後就有人話住咁撚偏同住深圳有咩分別
分別咪新北去台北唔洗過關
板橋出坐巴士/捷運出台北市中心都係30分鐘/多少少 計埋行一行路十五分鐘都係一個鐘內
如果有電單車就點到點30分鐘內
甚至見人住淡水基隆7-8k1000呎有電梯有車位
揸四轆出信義區台北車站半粒鐘極方便

根本台北有得揀用時間換低租金已經完勝香港

香港真係唔係人居住

我而家住SF Bay Area，我敢講我出街買日用品平過香港，有Costco已經平過你百佳買。入油就平勁多，出街食啲靚少少日本野連稅連tips $40-50usd

只不過住真係同香港差唔多貴，租樓呎價同名城嗰啲私樓差唔多，講緊同矽谷個頭揸車要30分鐘嘅距離。

香港係啱有錢人住

淨係用apple 同 uniqlo 同香港比
台灣其實仲貴過香港

衣食住行黎講，香港不嬲係貴在 住
所以如果你有樓供斷左，租俾人
拎D 錢去台灣已經可以享受退休生活
你既被動收入仲多過大部分台仔主動收入

信嗰個都On9，新北都無乜可能呢個價啦，台北唯一有可能嘅就係文山嗰頭

利申，住三重

新樓嘅話蘆洲都買唔到啦

係香港叫生存 台灣叫生活

係，最多平香港少少 雙北都升到仆街

由台北大安揸機車返蘆洲都係十五分鐘嘅事，不過朝早八點上台北橋塞民權西真係拍得住屯公